Entität: CrowdFlowObserved  
==========================  
[Offene Lizenz](https://github.com/smart-data-models//dataModel.Transportation/blob/master/CrowdFlowObserved/LICENSE.md)  
Globale Beschreibung: **CrowdFlowObserved**  

## Liste der Eigenschaften  

- `address`: Die Postanschrift.  - `alternateName`: Ein alternativer Name für diesen Artikel  - `areaServed`: Das geografische Gebiet, in dem eine Dienstleistung oder ein angebotener Artikel erbracht wird  - `averageCrowdSpeed`: Durchschnittliche Geschwindigkeit der durchfahrenden Menschenmenge während des Beobachtungszeitraums  - `averageHeadwayTime`: Durchschnittliche Wegstreckenzeit. Die Vorbeifahrtzeit ist die Zeit  
    die zwischen zwei aufeinanderfolgenden Personen verstreicht  - `congested`: Zeigt an, ob während des Beobachtungszeitraums ein Menschenauflauf in dem betreffenden Gehweg vorhanden war. Das Fehlen dieses Attributs bedeutet, dass es keinen Menschenstau gab  - `dataProvider`: Eine Folge von Zeichen, die den Anbieter der harmonisierten Dateneinheit identifiziert.  - `dateCreated`: Zeitstempel der Entitätserstellung. Dieser wird normalerweise von der Speicherplattform zugewiesen.  - `dateModified`: Zeitstempel der letzten Änderung der Entität. Dieser wird in der Regel von der Speicherplattform vergeben.  - `dateObserved`: Das Datum und die Uhrzeit dieser Beobachtung im ISO8601 UTC-Format. Sie kann durch einen bestimmten Zeitpunkt oder durch ein ISO8601-Intervall dargestellt werden. Als Workaround für die fehlende Unterstützung von Orion Context Broker für Datumsintervalle können zwei separate Attribute verwendet werden: `dateObservedFrom`, `dateObservedTo`  - `dateObservedFrom`: Startdatum und -uhrzeit des Beobachtungszeitraums. Siehe `dateObserved`.  - `dateObservedTo`: Datum und Uhrzeit des Endes des Beobachtungszeitraums. Siehe `dateObserved`.  - `description`: Eine Beschreibung dieses Artikels  - `direction`: Übliche Fahrtrichtung im Gehweg, auf den sich diese Beobachtung bezieht, in Bezug auf das Stadtzentrum. Enum:'einwärts, auswärts'  - `id`: Eindeutiger Bezeichner der Entität  - `location`:   - `name`: Der Name dieses Elements.  - `occupancy`: Anteil der Beobachtungszeit, in der sich eine Person auf dem beobachteten Gehweg aufgehalten hat  - `owner`: Eine Liste mit einer JSON-kodierten Zeichenfolge, die auf die eindeutigen Ids der Eigentümer verweist  - `peopleCount`: Betroffener Straßenabschnitt, auf dem die Beobachtung gemacht wurde  - `refRoadSegment`: Betroffener Straßenabschnitt, auf dem die Beobachtung gemacht wurde  - `seeAlso`: Liste von uri, die auf zusätzliche Ressourcen über das Element verweist  - `source`: Eine Folge von Zeichen, die die ursprüngliche Quelle der Entitätsdaten als URL angibt. Empfohlen wird der voll qualifizierte Domänenname des Quellanbieters oder die URL zum Quellobjekt.  - `type`: NGSI Entity-Typ. Es muss CrowdFlowObserved sein    
Erforderliche Eigenschaften  
- `dateObserved`  - `id`  - `type`    
Eine Beobachtung, die sich auf die Bewegung von Menschen an einem bestimmten Ort und zu einer bestimmten Zeit bezieht.  
## Datenmodell Beschreibung der Eigenschaften  
Alphabetisch sortiert (für Details anklicken)  
<details><summary><strong>full yaml details</strong></summary>    
```yaml  
CrowdFlowObserved:    
  description: CrowdFlowObserved    
  properties:    
    address:    
      description: 'The mailing address.'    
      properties:    
        addressCountry:    
          description: 'Property. The country. For example, Spain. Model:''https://schema.org/Text'''    
          type: string    
        addressLocality:    
          description: 'Property. The locality in which the street address is, and which is in the region. Model:''https://schema.org/Text'''    
          type: string    
        addressRegion:    
          description: 'Property. The region in which the locality is, and which is in the country. Model:''https://schema.org/Text'''    
          type: string    
        areaServed:    
          description: 'Property. The geographic area where a service or offered item is provided. Model:''https://schema.org/Text'''    
          type: string    
        postOfficeBoxNumber:    
          description: 'Property. The post office box number for PO box addresses. For example, Spain. Model:''https://schema.org/Text'''    
          type: string    
        postalCode:    
          description: 'Property. The postal code. For example, Spain. Model:''https://schema.org/Text'''    
          type: string    
        streetAddress:    
          description: 'Property. The street address. Model:''https://schema.org/Text'''    
          type: string    
      type: Property    
    alternateName:    
      description: 'An alternative name for this item'    
      type: Property    
    areaServed:    
      description: 'The geographic area where a service or offered item is provided'    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Text    
    averageCrowdSpeed:    
      description: 'Average speed of the crowd transiting during the observation period'    
      minimum: 0    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Number    
        units: 'Kilometer per hour (Km/h).'    
    averageHeadwayTime:    
      description: |-    
        Average headway time. Headway time is the time    
            elapsed between two consecutive persons    
      minimum: 0    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Number    
        units: 'second (s)'    
    congested:    
      description: 'Flags whether there was a crowd congestion during the observation period in the referred walkway. The absence of this attribute means no crowd congestion'    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Boolean.    
    dataProvider:    
      description: 'A sequence of characters identifying the provider of the harmonised data entity.'    
      type: Property    
    dateCreated:    
      description: 'Entity creation timestamp. This will usually be allocated by the storage platform.'    
      format: date-time    
      type: Property    
    dateModified:    
      description: 'Timestamp of the last modification of the entity. This will usually be allocated by the storage platform.'    
      format: date-time    
      type: Property    
    dateObserved:    
      description: 'The date and time of this observation in ISO8601 UTC format. It can be represented by an specific time instant or by an ISO8601 interval. As a workaround for the lack of support of Orion Context Broker for datetime intervals, it can be used two separate attributes: `dateObservedFrom`, `dateObservedTo`'    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/URL.    
    dateObservedFrom:    
      description: 'Observation period start date and time. See `dateObserved`.'    
      format: date-time    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/DateTime    
    dateObservedTo:    
      description: 'Observation period end date and time. See `dateObserved`.'    
      format: date-time    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/DateTime.    
    description:    
      description: 'A description of this item'    
      type: Property    
    direction:    
      description: 'Usual direction of travel in the walkway referred by this observation with respect to the city center. Enum:''inbound, outbound'''    
      enum:    
        - inbound    
        - outbound    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Text    
    id:    
      anyOf: &crowdflowobserved_-_properties_-_owner_-_items_-_anyof    
        - description: 'Property. Identifier format of any NGSI entity'    
          maxLength: 256    
          minLength: 1    
          pattern: ^[\w\-\.\{\}\$\+\*\[\]`|~^@!,:\\]+$    
          type: string    
        - description: 'Property. Identifier format of any NGSI entity'    
          format: uri    
          type: string    
      description: 'Unique identifier of the entity'    
      type: Property    
    location:    
      $id: https://geojson.org/schema/Geometry.json    
      $schema: "http://json-schema.org/draft-07/schema#"    
      oneOf:    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 2    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - Point    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON Point'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  type: number    
                minItems: 2    
                type: array    
              minItems: 2    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - LineString    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON LineString'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  items:    
                    type: number    
                  minItems: 2    
                  type: array    
                minItems: 4    
                type: array    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - Polygon    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON Polygon'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  type: number    
                minItems: 2    
                type: array    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - MultiPoint    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON MultiPoint'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  items:    
                    type: number    
                  minItems: 2    
                  type: array    
                minItems: 2    
                type: array    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - MultiLineString    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON MultiLineString'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  items:    
                    items:    
                      type: number    
                    minItems: 2    
                    type: array    
                  minItems: 4    
                  type: array    
                type: array    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - MultiPolygon    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON MultiPolygon'    
          type: object    
      title: 'GeoJSON Geometry'    
    name:    
      description: 'The name of this item.'    
      type: Property    
    occupancy:    
      description: 'Fraction of the observation time where a person has been occupying the observed walkway'    
      maximum: 1    
      minimum: 0    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Number)    
    owner:    
      description: 'A List containing a JSON encoded sequence of characters referencing the unique Ids of the owner(s)'    
      items:    
        anyOf: *crowdflowobserved_-_properties_-_owner_-_items_-_anyof    
        description: 'Property. Unique identifier of the entity'    
      type: Property    
    peopleCount:    
      description: 'Concerned road segment on which the observation has been made'    
      minimum: 0    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Number.    
    refRoadSegment:    
      anyOf:    
        - description: 'Property. Identifier format of any NGSI entity'    
          maxLength: 256    
          minLength: 1    
          pattern: ^[\w\-\.\{\}\$\+\*\[\]`|~^@!,:\\]+$    
          type: string    
        - description: 'Property. Identifier format of any NGSI entity'    
          format: uri    
          type: string    
      description: 'Concerned road segment on which the observation has been made'    
      type: Relationship    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/URL.    
    seeAlso:    
      description: 'list of uri pointing to additional resources about the item'    
      oneOf:    
        - items:    
            - format: uri    
              type: string    
          minItems: 1    
          type: array    
        - format: uri    
          type: string    
      type: Property    
    source:    
      description: 'A sequence of characters giving the original source of the entity data as a URL. Recommended to be the fully qualified domain name of the source provider, or the URL to the source object.'    
      type: Property    
    type:    
      description: 'NGSI Entity type. It has to be CrowdFlowObserved'    
      enum:    
        - CrowdFlowObserved    
      type: Property    
  required:    
    - id    
    - type    
    - dateObserved    
  type: object    
```  
</details>    
## Beispiel-Nutzlasten  
#### CrowdFlowObserved NGSI-v2 key-values Beispiel  
Hier ist ein Beispiel für ein CrowdFlowObserved im JSON-LD-Format als Key-Values. Dies ist kompatibel mit NGSI-v2 bei Verwendung von `options=keyValues` und liefert die Kontextdaten einer einzelnen Entität.  
```json  
{  
  "id": "urn:ngsi-ld:CrowdFlowObserved:Valladolid_1",  
  "type": "CrowdFlowObserved",  
  "dateObserved": "2018-08-07T11:10:00/2018-08-07T11:15:00",  
  "dateObservedFrom": "2018-08-07T11:10:00Z",  
  "dateObservedTo": "2018-08-07T11:15:00Z",  
  "peopleCount": 100,  
  "averageHeadwayTime": 5,  
  "congested": false,  
  "direction": "inbound",  
  "location": {  
    "type": "LineString",  
    "coordinates": [  
      [-4.73735395519672, 41.6538181849672],  
      [-4.73414858659993, 41.6600594193478],  
      [-4.73447575302641, 41.659585195093]  
    ]  
  }  
}  
```  
#### CrowdFlowObserved NGSI-v2 normalisiert Beispiel  
Hier ist ein Beispiel für ein CrowdFlowObserved im JSON-LD-Format wie normalisiert. Dies ist kompatibel mit NGSI-v2, wenn keine Optionen verwendet werden, und liefert die Kontextdaten einer einzelnen Entität.  
```json  
{  
  "id": "urn:ngsi-ld:CrowdFlowObserved:Valladolid_1",  
  "type": "CrowdFlowObserved",  
  "dateObserved": {  
    "value": "2018-08-07T11:10:00/2018-08-07T11:15:00"  
  },  
  "direction": {  
    "value": "inbound"  
  },  
  "dateObservedFrom": {  
    "type": "DateTime",  
    "value": "2018-08-07T11:10:00Z"  
  },  
  "peopleCount": {  
    "value": 100  
  },  
  "averageHeadwayTime": {  
    "value": 5  
  },  
  "dateObservedTo": {  
    "type": "DateTime",  
    "value": "2018-08-07T11:15:00Z"  
  },  
  "location": {  
    "type": "geo:json",  
    "value": {  
      "type": "LineString",  
      "coordinates": [  
        [-4.73735395519672, 41.6538181849672],  
        [-4.73414858659993, 41.6600594193478],  
        [-4.73447575302641, 41.659585195093]  
      ]  
    }  
  },  
  "congested": {  
    "value": false  
  }  
}  
```  
#### CrowdFlowObserved NGSI-LD key-values Beispiel  
Hier ist ein Beispiel für ein CrowdFlowObserved im JSON-LD-Format als Key-Values. Dies ist mit NGSI-LD kompatibel, wenn `options=keyValues` verwendet wird und liefert die Kontextdaten einer einzelnen Entität.  
```json  
{  
  "id": "urn:ngsi-ld:CrowdFlowObserved:Valladolid_1",  
  "type": "CrowdFlowObserved",  
  "dateObserved": {  
    "type": "Property",  
    "value": "2018-08-07T11:10:00/2018-08-07T11:15:00"  
  },  
  "direction": {  
    "type": "Property",  
    "value": "inbound"  
  },  
  "dateObservedFrom": {  
    "type": "Property",  
    "value": {  
      "@type": "DateTime",  
      "@value": "2018-08-07T11:10:00Z"  
    }  
  },  
  "peopleCount": {  
    "type": "Property",  
    "value": 100  
  },  
  "averageHeadwayTime": {  
    "type": "Property",  
    "value": 5  
  },  
  "dateObservedTo": {  
    "type": "Property",  
    "value": {  
      "@type": "DateTime",  
      "@value": "2018-08-07T11:15:00Z"  
    }  
  },  
  "location": {  
    "type": "GeoProperty",  
    "value": {  
      "type": "LineString",  
      "coordinates": [  
        [  
          -4.73735395519672,  
          41.6538181849672  
        ],  
        [  
          -4.73414858659993,  
          41.6600594193478  
        ],  
        [  
          -4.73447575302641,  
          41.659585195093  
        ]  
      ]  
    }  
  },  
  "congested": {  
    "type": "Property",  
    "value": false  
  },  
  "@context": [  
    "https://smartdatamodels.org/context.jsonld",  
    "https://uri.etsi.org/ngsi-ld/v1/ngsi-ld-core-context.jsonld"  
  ]  
}  
```  
#### CrowdFlowObserved NGSI-LD normalisiert Beispiel  
Hier ist ein Beispiel für ein CrowdFlowObserved im JSON-LD-Format wie normalisiert. Dies ist kompatibel mit NGSI-LD, wenn keine Optionen verwendet werden, und liefert die Kontextdaten einer einzelnen Entität.  
```json  
{  
  "@context": [  
    "https://smartdatamodels.org/context.jsonld",  
    "https://uri.etsi.org/ngsi-ld/v1/ngsi-ld-core-context.jsonld"  
  ],  
  "averageHeadwayTime": 5,  
  "congested": false,  
  "dateObserved": "2018-08-07T11:10:00/2018-08-07T11:15:00",  
  "dateObservedFrom": {  
    "@type": "DateTime",  
    "@value": "2018-08-07T11:10:00Z"  
  },  
  "dateObservedTo": {  
    "@type": "DateTime",  
    "@value": "2018-08-07T11:15:00Z"  
  },  
  "direction": "inbound",  
  "id": "urn:ngsi-ld:CrowdFlowObserved:Valladolid_1",  
  "location": {  
    "coordinates": [  
      [  
        -4.73735395519672,  
        41.6538181849672  
      ],  
      [  
        -4.73414858659993,  
        41.6600594193478  
      ],  
      [  
        -4.73447575302641,  
        41.659585195093  
      ]  
    ],  
    "type": "LineString"  
  },  
  "peopleCount": 100,  
  "type": "CrowdFlowObserved"  
}  
```  
